{
    "title": "【KPOP】BTS：Boy With Luv",
    "data": [
        {"question": "모든", "answer": ["すべての"]},
        {"question": "게", "answer": ["「것이」（～が）の短縮形"]},
        {"question": "모든 게", "answer": ["すべてのことが"]},
        {"question": "궁금하다", "answer": ["気になる・知りたい"]},
        {"question": "뭐가", "answer": ["何が"]},
        {"question": "널", "answer": ["君を", "너를の短縮形"]},
        {"question": "행복하다", "answer": ["幸せだ"]},
        {"question": "행복하게", "answer": ["幸せに", "「-게」は形容詞を副詞に変える語尾"]},
        {"question": "하다", "answer": ["する"]},
        {"question": "-지", "answer": ["〜なのか・どうか"]},
        {"question": "하는지", "answer": ["するのか"]},
        {"question": "내", "answer": ["私の"]},
        {"question": "머리맡", "answer": ["枕元"]},
        {"question": "-에", "answer": ["〜に"]},
        {"question": "두다", "answer": ["置く"]},
        {"question": "싶다", "answer": ["〜したい"]},
        {"question": "네", "answer": ["君の"]},
        {"question": "걸", "answer": ["ものを", "「것을」（ものを）の短縮形"]},
        {"question": "다", "answer": ["全て・全部"]},
        {"question": "가르치다", "answer": ["教える"]},
        {"question": "-줘", "answer": ["〜してくれ"]},
        {"question": "가르쳐줘", "answer": ["教えて"]},
        {"question": "저", "answer": ["あの"]},
        {"question": "하늘", "answer": ["空"]},
        {"question": "-을", "answer": ["〜を"]},
        {"question": "높이", "answer": ["高く"]},
        {"question": "날다", "answer": ["飛ぶ"]},
        {"question": "날고 있어", "answer": ["飛んでいる（進行形の表現）"]},
        {"question": "그때", "answer": ["その時"]},
        {"question": "니가", "answer": ["君が","「니」は「너」（君）のカジュアルな形"]},
        {"question": "내게", "answer": ["私に"]},
        {"question": "주다", "answer": ["与える・くれる"]},
        {"question": "줬다", "answer": ["与えた・くれた", "주다の過去形"]},
        {"question": "줬던", "answer": ["与えてくれた","形容詞のように名詞を修飾するための「-던」"]},
        {"question": "두", "answer": ["二つの"]},
        {"question": "날개", "answer": ["翼"]},
        {"question": "-로", "answer": ["〜で（手段・道具を表す助詞）"]},
        {"question": "이제", "answer": ["今や・もう"]},
        {"question": "여긴", "answer": ["ここは", "여기는の短縮形"]},
        {"question": "너무", "answer": ["とても・あまりにも"]},
        {"question": "높아", "answer": ["高い", "높다のヘヨ体"]},
        {"question": "난", "answer": ["私は"]},
        {"question": "내", "answer": ["私の"]},
        {"question": "눈에", "answer": ["目に", "「에」は場所を示す助詞"]},
        {"question": "널", "answer": ["君を", "「너를」（君を）の縮約形"]},
        {"question": "맞추다", "answer": ["合わせる・調整する"]},
        {"question": "맞추고 싶어", "answer": ["合わせたい", "맞추다：合わせる・調整する"]},
        {"question": "네", "answer": ["君の"]},
        {"question": "전부", "answer": ["全部・全て"]},
        {"question": "함께하다", "answer": ["一緒にする・共にする"]},
        {"question": "함께하고 싶어", "answer": ["一緒に過ごしたい・共にしたい"]},
        {"question": "이제", "answer": ["もう・今は"]},
        {"question": "조금", "answer": ["少し"]},
        {"question": "조금은", "answer": ["少しは", "「은」は強調を表す助詞"]},
        {"question": "알다", "answer": ["わかる"]},
        {"question": "알겠어", "answer": ["わかるようになった", "알다（わかる）の未来形に近い意味合い"]},
        {"question": "알게 된", "answer": ["知るようになった", "「게 된」は「～ようになった」という変化を表す表現"]},
        {"question": "이후", "answer": ["以後・〜してから"]},
        {"question": "내", "answer": ["私の"]},
        {"question": "삶", "answer": ["人生"]},
        {"question": "온통", "answer": ["全て・まるごと"]},
        {"question": "너", "answer": ["君"]},
        {"question": "사소한", "answer": ["些細な"]},
        {"question": "-게", "answer": ["〜ことが", "것이の短縮形"]},
        {"question": "사소하지 않게", "answer": ["些細なことでない"]},
        {"question": "만들다", "answer": ["作る・かえる"]},
        {"question": "만들어버린", "answer": ["作り出してしまった・変えてしまった"]},
        {"question": "너라는", "answer": ["君という"]},
        {"question": "별", "answer": ["星"]},
        {"question": "하나부터 열까지", "answer": ["一から十まで"]},
        {"question": "모든 게", "answer": ["全てのことが"]},
        {"question": "특별하지", "answer": ["特別だ"]},
        {"question": "너의", "answer": ["君の"]},
        {"question": "관심사", "answer": ["関心ごと・興味あること"]},
        {"question": "걸음걸이", "answer": ["歩き方", "「걷다」（歩く）に、名詞化する接尾辞「-걸이」"]},
        {"question": "말투와", "answer": ["話し方・口調"]},
        {"question": "사소한", "answer": ["些細な"]},
        {"question": "작은", "answer": ["小さな"]},
        {"question": "습관들", "answer": ["習慣たち", "「-들」は複数形を表す接尾辞"]},
        {"question": "-들", "answer": ["複数形を表す接尾辞"]},
        {"question": "까지", "answer": ["〜まで"]},
        {"question": "다 말하지", "answer": ["全部言うよ"]},
        {"question": "너무", "answer": ["とても"]},
        {"question": "작다", "answer": ["小さい"]},
        {"question": "영웅이", "answer": ["英雄に"]},
        {"question": "거라고", "answer": ["〜だって", "過去の事実や他者に伝える内容を表すときに使う"]},
        {"question": "믿다", "answer": ["信じる"]},
        {"question": "운명", "answer": ["運命"]},
        {"question": "따윈", "answer": ["〜なんて・ごとき"]},
        {"question": "처음부터", "answer": ["最初から"]},
        {"question": "내 게", "answer": ["私のもの"]},
        {"question": "아니었다", "answer": ["〜ではなかった"]},
        {"question": "-고", "answer": ["〜だって"]},
        {"question": "세계의", "answer": ["世界の"]},
        {"question": "평화", "answer": ["平和"]},
        {"question": "거대한", "answer": ["巨大な"]},
        {"question": "질서", "answer": ["秩序"]},
        {"question": "그저", "answer": ["ただ・ひたすらに"]},
        {"question": "널", "answer": ["君を"]},
        {"question": "지키다", "answer": ["守る"]},
        {"question": "지킬 거야", "answer": ["守るよ", "「지키다（守る）」未来の意思を表す形"]},
        {"question": "톡 까놓고", "answer": ["ぶっちゃけて＋包み隠さずに"]},
        {"question": "말하다", "answer": ["話す・言う"]},
        {"question": "-할게", "answer": ["〜するよ"]},
        {"question": "나도", "answer": ["私も"]},
        {"question": "모르게", "answer": ["知らないうちに・気付かないままに"]},
        {"question": "힘", "answer": ["力"]},
        {"question": "힘이", "answer": ["力が"]},
        {"question": "들어가다", "answer": ["入る"]},
        {"question": "-기도", "answer": ["〜もまた"]},
        {"question": "했어", "answer": ["〜した", "「하다」の過去形"]},
        {"question": "높다", "answer": ["高い"]},
        {"question": "-아버리다", "answer": ["〜してしまった"]},
        {"question": "높아버린", "answer": ["高くなってしまった"]},
        {"question": "크다", "answer": ["大きい"]},
        {"question": "커지다", "answer": ["大きくなる"]},
        {"question": "커져버린", "answer": ["大きくなってしまった"]},
        {"question": "때론", "answer": ["時には", "「때로는」の略"]},
        {"question": "도망치다", "answer": ["逃げる"]},
        {"question": "도망치게", "answer": [" 逃げられるように"]},
        {"question": "해달라", "answer": ["〜してくれ"]},
        {"question": "-며", "answer": ["〜と言って・しながら"]},
        {"question": "기도하다", "answer": ["祈る"]},
        {"question": "기도했어", "answer": ["祈った"]},
        {"question": "너의", "answer": ["君の"]},
        {"question": "상처", "answer": ["傷・傷つき"]},
        {"question": "나의", "answer": ["私の"]},
        {"question": "깨닫다", "answer": ["気づく・悟る"]},
        {"question": "깨달었을", "answer": ["気づいたとき（過去連体形）"]},
        {"question": "때", "answer": ["時"]},
        {"question": "다짐하다", "answer": ["決意する・誓う"]},
        {"question": "다짐했던", "answer": ["決意した（過去形）"]},
        {"question": "-걸", "answer": ["〜ことを", "「것을」（ことを）の短縮形"]},
        {"question": "준", "answer": ["くれた","「주다」（与える）の過去連体形"]},
        {"question": "날개로", "answer": ["翼で"]},
        {"question": "태양", "answer": ["太陽"]},
        {"question": "너에게로", "answer": ["君へ（向かって）"]}
    ]
}